援助少陷財困 武肺下難搵工 無BNO流亡手足 英倫度寒冬

節錄

援助少陷財困 武肺下難搵工
無BNO流亡手足 英倫度寒冬

■身為抗爭前線的阿峰和David，雖感到前路茫茫，但不覺自己淪為網民口中被持BNO港人用完即棄的「condom」。

今天的路，險阻滿途。12月的英倫，比香港寒冷得多。有時候房間的暖爐壞了，阿峰（化名）就多穿幾件厚衣保暖。來到英國後，一切都只能將就點。他與幾名香港年輕人一同合租廉價的Airbnb，房東加租了，他們就搬走，輾轉換過好幾個寓所。為了減少開支，他們盡量少外出，留在家中煮飯。他們一直依靠自己微薄的積蓄度日，一年下來已所剩無幾。他們也曾嘗試找工作，但被嚴峻疫情耽誤。不過即使有工作機會，他們也無法以合法途徑申請──他們是一群僅持旅遊簽證，沒有BNO的香港流亡抗爭者。

相關新聞：英審批難民資格嚴謹 鄭文傑：等待過程好煎熬

阿峰在反送中運動中是一名前線勇武。一年前，他的戰友被捕，手機也被警方解鎖。曾被跟蹤和登門尋人的阿峰，馬上決定離開香港。匆忙之際，他未來得及細想流亡的計劃。他先在台灣落腳，卻發現流亡台灣的香港抗爭者之間不斷內鬥，「直頭一日有六單係香港人舉報香港人非法居留台灣，我諗係因為私怨」。他也推算若要在台灣取得合法居留權，可能需要以求學四年再加工作五年的方式留台，但期間變數太多，於是他毅然離開台灣，改往香港昔日的宗主國。

阿峰從此持旅遊簽證，在英國過着漫無方向的流亡生活。今年7月1日，英國外相藍韜文宣佈英國將向BNO持有人提供五年居留。。。。。。。。

缺知名度難獲政治庇護

BNO路不通，阿峰有想過在英國申請政治庇護，以難民身份留英。然而，他研究過英國難民申請情況後，便打消了念頭。在英國。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。申請政治庇護的成功機會。他和部份手足權衡利弊過後，決定繼續尋求英國以外西方國家的流亡機會。但受疫潮影響，全球多國鎖國，他們因而成為「滯留」英國境內的「旅客」。

為了繼續留英，阿峰每隔六個月須續期旅遊簽證一次，每次花費約二千英鎊。經濟拮据下，這成了巨大負擔。相比流亡台灣的香港抗爭者，流亡英國的一群所得的關注和援助明顯較少，當地提供經濟援助的機構亦不多。。。。。。。。。

上網學新技能開拓收入

他們只好上網學習新技能，希望能靠一己之力開拓收入來源，「近期先有人開始接到運輸、設計、寫程式嘅freelance，都係幾千蚊咁，可以賺吓錢咪做，因為冇嘢做得到」。

流亡一年，阿峰一直惦念着香港。。。。。。。。。。

流亡，不是逃兵。來到英國後，阿峰、David和一眾流亡前線手足繼續為香港打國際線，在網上發佈抗爭文宣，向英國議員爭取擴充港人在英權益。下個月，英國將正式對約300萬持有BNO的香港公民開放入境英國簽證申請。面對這股「流亡潮」，身為前線但沒有BNO的他們，不覺自己淪為網民口中被持BNO港人用完即棄的「condom」，也無意批評港人離開香港，只希望港人記住抗爭的初心。「𠵱家咁嘅情況，勇武抗爭係冇出路，𠵱家已經唔係要反抗，係要生存。但香港人都可以繼續做吓文宣，做唔同嘅嘢……好多人嚟到英國，又做返港豬，咁係有啲可惜。但只要你毋忘初心，香港人就算唔喺香港，都可以繼續將意志傳承落去。」你既似箭往前跑，我也只管拚命追，方向原也是問號。

■流亡英國的前線手足繼續在網上發佈抗爭文宣。

■為了減少開支，流亡手足盡量留在家中煮飯。

手足

推